共產黨：譴責有人抵譭黨中央救港抗疫 再次強調重申不要被基因論蠱惑

港澳辦及中聯辦譴責有人抵譭內地抗疫援助

港澳辦發聲明，強烈譴責和嚴正警告反中亂港分子，污衊內地援港抗疫舉措。發言人表示，中央根據特區政府的請求，迅速組織內地醫護力量赴港支援抗疫，包括派遣核酸檢測支援隊到港協助展開普及性社區檢測，建設社區治療設施、臨時醫院。但有極少數別有用心的人，毫無根據地詆毀內地支援隊的專家資質、試劑品質、實驗室安全，誣稱是「利益輸送」及「黑箱作業」，騷擾內地核酸檢測先遣隊成員；利用議會阻撓檢測計劃及港版健康碼的實施，甚至編造和散佈「基因送中」的謠言。

發言人指，「事出反常必有妖」，指責反中亂港分子玩弄「政治攬炒」的把戲，利用一切機會打擊特區政府管治威信，損害中央政府的形象，正告他們港區國安法已實施，港獨等行為必將繼續受到沉重打擊。中央堅決支持港府打擊違法犯罪分子，呼籲港人齊心抗疫。

中聯辦亦批評，香港極少數別有用心者製造和散布惡毒謠言，詆毀抹黑內地援港抗疫舉措，行徑卑劣，令人不齒。發言人指，一些別有用心者罔顧社會利益和市民健康，將抗疫議題政治化，甚至有人暴力襲擊推廣普及檢測計劃的義工，這些人的卑劣行徑只會更加暴露他們的冷血和醜惡，相信廣大市民能明辨是非，不會被蠱惑誤導。

原文網址：